港版國安法︱德國戰線︱港人成功推動德國舉行聽證會 對華政策料成明年大選重要議題

今屆美國大選，香港人前所未有的投入，全因香港的未來，很大程度端看這些世界大國的對華政策。《國安法》就是為了防止有人就香港議題要求國際介入，但惡法再嚴，也仍有人繼續行動。正在德國升學的港人鄺頌晴，與曾被中國驅逐出境的德國公民穆達偉（David Missal），早前一同發起德國國會聯署，要求德國政府就人權問題制裁中國，並成功收集到足夠簽名舉行聽證會。聽證會很有機會在明年德國大選前舉行，成為德國政壇在選舉前表達對華立場的場合。外界都關注，德國政府在利益與人權問題的兩難下，會否對中共發動制裁。

「如果我說簽個名，香港就會成功光復，那我一定是講大話。我只可以說，在我的角度，我們是盡做。以前也有許多人搞過聯署，而我在德國搞的原因是，在這裏的制度下，當你收集足夠簽名，那一定是個正式的聽證會，那聽證會之後是可以有後續的。」24歲的鄺頌晴這樣說，「你不能說開了聽證會後十日就有成效，但那是一個開始，或過程的其中一步。就好像場運動一開始，沒人想過可以推翻《逃犯條例》或令它撤回，但一步步就走到情況不可收拾、大家也知道沒有回頭路的結果。」

嗰時大家咁努力推，希望盡快有結果

話雖如此，聽證會始終無法保證德國政府會對中共作出任何具體的行動。鄺就認為，即使因為疫情關係仍未能確定召開日期，加上之前德國政府因為外交原因，遲遲未公開這次聯署，但時機其實正好，「它是（德國）大選前一個正式的平台，去處理中國與香港的議題，讓政黨有機會說清楚立場。這是正式的渠道，所以會有紀錄，會影響他們怎樣打中國牌。」

「《國安法》立法後，我身在香港，就想要弄一個聯署。當時我的同事已經不斷問我，你想清楚了嗎？於是我們草擬了聯署，交上了德國國會的請願委員會，看是否會批。去到差不多六月尾，我們就收到國會的信件，說他們收到了我們的申請，正在處理。一般來說，一個月左右就會出街，可以開始簽名。」當時鄺因害怕《國安法》通過後會有危險，就先回到德國，以為很快聯署就可以公佈，「怎知道他寄了封信來說不能公開我們的聯署，原因就是聯署內容會影響外交關係。」鄺說她聯絡了相熟的國會議員，在請願委員會發聲，把這放進討論，投了票，這聯署才可以出街。

這次聯署的另一位發起人、27歲的穆達偉認為，德國各界也開始感受到中國威脅，而且德國曾經歷兩次極權的統治，會更有意願對國際的極權行為發聲，「我們這一代人，在德國受教育時，會被灌輸一種概念：納粹不是我們這一代的錯，但我們要盡力防止這種極權管治再次發生。」

希望死肥婆走左德國會好d
正宗政棍呃飯食
無理念學人搞政治真係好大鑊

Danke

垃圾左膠政府

加油！